在英國上議院報告香港 英國智庫：民族渴求自由，終斷與母國紐帶

英國智庫：民族渴求自由，終斷與母國紐帶 Henry Jackson Soc.’s HK Report: A People’s Thirst for Freedom Broke Bond with Motherland

曾焯文報導翻譯 (Chapman Chen reports)

英國智庫亨利傑克遜學會（Henry Jackson Society）的亞洲研究中心十月三十一日發表論文報告：「香港二十年：公民、政治、法律權利的倒退」(Dr John Hemmings 及 Dr Malte Kaeding主編）。論文報告部份作者十月三十一日在英國上議院宣讀報告，利物浦Alton爵士主持。作者名單包括亨利傑克遜學會亞洲研究中心主任Malte Kaeding博士、李柱銘、陳方安生、Malcolm Rifkind爵士、梁天琦、羅冠聰、Benedict Rogers、Prof. Carol Jones、Christopher Hughes教授、曾銳生教授等。報告結論為：習近平威權統治引發雨傘革命，全新的身份正在形成。「民族熱切渴求自由，最終扯斷殖民地與宗主國的紐帶」。報告引言譯文（曾焯文譯）及原文如下：（節錄）

Asian Studies Centre, Henry Jackson Society, published a report entitled Hong Kong After 20 Years: the Rollback of Civil, Human, and Legal Rights on 31 October. The report, edited by Dr. Malte Kaeding and Dr. John Hemmings, is divided into 8 chapters, and authors include Lord Malcolm Rifkind, Edward Leung, Benedict Rogers, Prof. Carol Jones, Nathan Law, Anson Chan, Dr. Yi-zheng Lian, Prof. Steve Tsang, Prof. Christopher Hughes. Dr. Hemming’s Introduction concludes that Regression of China under Xi Jinping to one-man authoritarianism had triggered off the Umbrella Revolution. There is a huge gap between Hongkongers’ thirst for freedoms and what China is willing to give. “A whole new identity is shaping itself… a people’s thirst for liberty became so great, that it finally broke the fraternal bonds which bound colonies to motherland.” The Chinese version (trans. by Chapman Chen) and English original of the introduction is as follows: (Photo credit: Hong Kong Cultural & Political Forum)

引言
亨利積臣協會亞洲研究中心主任John Hemmings博士

,習近平於二零一三年三月十四日成為中華人民共和國主席。這個星期，我正在寫本文時，中國共產黨第十九次全國代表大會在北京舉行。正如西方中國觀察家所預測，十九大重申中國共產黨的中心地位。對於中國及其周圍不少人，這並非愉快的時刻，皆因十九大似乎標誌中國集體決策時代結束，倒退返毛澤東主席一人統治的災難時期，這當然不是西方曾多番希望會在中國境內盛行的進步或現代軌跡。

香港的情況更加微妙，同時慘淡。香港人享有的自由多過大陸公民好多，香港人對政府的期望同中華人民共和國所願意提供的之間有極大鴻溝。在許多方面，中國從上世紀九十年代至二十一世紀初期的樂觀歲月，滑落到習近平中國的威權傾向，加劇政治社會的緊張局勢，例如習近平令法治和名義獨立的司法機構大步倒退，代之以黨中央方針，令人想起幾十年前的日子。這種倒退在統治、政治、教育和中國媒體都顯而易見。 二零一四年的大規模街頭抗議活動，雨傘運動，在很多方面是對北京企圖在香港實施這些改變的反應。

這份報告源自二零一七年七月舉行的全面圓桌會議，標誌香港主權移交二十週年，得到倫敦大學支持，在亨利積臣協會（Henry Jackson Society）主辦。作者名單令人矚目，代表許多香港人和英國人，包括李柱銘、陳方安生、Malcolm Rifkind爵士，羅冠聰，梁天琦，羅澤思Benedict Rogers，嘉露•鍾詩教授Carol Jones，Christopher Hughes教授，曾銳生教授，Malte Kaeding博士，等等。 七月三日出席圓桌會議的許多人都願意為這一報告貢獻鴻文，想為英國外交部香港本年報告盡點綿力。

報告分為八章，以時間線性的方式推進主題。第一章涉及一九九七年前的談判，由英國大使兼中英聯合聯絡小組大使戴維斯撰寫當時的許多洞見，這些洞見並未曾在其他地方出版過，簡要介紹了英國外交史上非常激烈的一個例子。第二章，嘉露•鍾詩教授Professor Carol Jones分析批評香港法治，並指出過去十年的變化。第三章， John Calverley全面而緊湊描述香港經濟形勢，追溯香港經濟的成功與發展。第四章練乙錚談紅色資本與Calverley的論述相關，練乙錚深究香港的政治經濟，以及中共所影響的融資活動在特區如何運作。

第五章 – 由Surrey大學Malte Kaeding博士撰寫，從中國經濟滲透到政治滲透，特別是

第五章 – 由Surrey大學Malte Kaeding博士撰寫，從中國經濟滲透到政治滲透，特別是政治控制模式及其長期影響，以及中聯辦的作用。羅澤思（Benedict Rogers），被拒進入香港後，成為風雲人物，羅澤思從國際角度，回顧香港的民主運動，發人深省。香港著名社運人梁天琦在第七章追溯中國民族主義如何在大陸興起，並點出中國驅動的國恥論何以說服不到香港人，而香港人反而邁向所謂本土主義。

最後，在第八章，羅冠聰帶我們看香港政治自由的未來。羅冠聰乃係香港聲名顯赫的青年，他同黃之鋒及周永康在雨傘運動的角色，經已成為這個城市歷史的一部分。其實，羅先生在獄中寫成此章，入獄皆因同一罪名要受罰兩次，這是對英國最大的提醒，在此刻正在爭取自由的人眼中，自由真實不虛，富有意義。

本報告志在檢查香港主權移送二十年後的地位。閱讀這些章節 – 從英國的外交官到香港民運人士，令人警訝的是無論國籍年齡，根本的主題是尋求政治權利的尊嚴。在大英帝國統治下，香港市民長期得不到政治權利，惟獲經濟自由。然而，倫敦一貫只將自己政治權利的話語權和辯論傳統賦予精英，結果中國共產黨乘機將香港人塞返入黑箱。閱讀報告的後半部分，清楚顯示，西方許多人在過去一百五十年經已習以為常的政治權利，亞洲青年經已越來越不想再等下去了。

其實，全新的身份正在這個基礎上形成。但願中國元首能夠汲取美國革命的教訓:民族熱切渴求自由，最終扯斷殖民地與宗主國的紐帶。如果習近平能夠停止投射中國夢，傾聽歷史的迴響 – 就可能會聽到甘迺迪總統的周到警告：「那些令和平革命不可能的人將會令暴力革命無可避免」。

Introduction to Hong Kong After 20 Years: the Rollback of Civil, Human, and Legal Rights
Dr. John Hemmings, Director, Asian Studies Centre, Henry Jackson Society

On 14 March 2013, Xi Jinping became President of the People’s Republic of China. This week, as I write these words, the 19th National Congress of the Communist Party of China is being held in Beijing. It has, as many Western observers of China predicted, reaffirmed Xi’s central place at the apex of the Chinese Communist Party. It is not, for many in China or around it, a happy occasion for it seemingly marks the end of the PRC’s era of “collective decision-making”, with a slide back toward the one-man rule that characterized the calamitous period of Chairman Mao Zedong. It is certainly not the progressive or modern trajectory that many in the West once hoped would prevail inside China.

The situation for Hong Kong is slightly more nuanced, but grim, nevertheless. While enjoying many more freedoms than citizens of the mainland, a great gap has opened up between what the people of Hong Kong expect from their government, and what the People’s Republic of China is willing to provide. In many ways, the slide toward authoritarianism of Xi’s China from the hopeful days of the 1990s and early 2000s exasperates these political and social tensions, as Xi walks back on various incremental steps toward a rule-of-law and a nominally independent judiciary. In their place, Xi has implemented a Party-central approach reminiscent of decades past. This regression has become apparent in governance, in politics, in education, and in the media in China. The large-scale street protests of 2014 – the Umbrella Movement – was in many ways, a reaction to attempts by Beijing to implement such changes in Hong Kong.

This report comes off the back of an all-day roundtable in July 2017 marking the 20th anniversary of the Handover, hosted at the Henry Jackson Society with the support of the University of Surrey. The speaker list was an impressive one, representing many Hongkongers and Britons, including Martin Lee, Anso

This report comes off the back of an all-day roundtable in July 2017 marking the 20th anniversary of the Handover, hosted at the Henry Jackson Society with the support of the University of Surrey. The speaker list was an impressive one, representing many Hongkongers and Britons, including Martin Lee, Anson Chan, Sir Malcolm Rifkind, Nathan Law, Edward Leung, Benedict Rogers, Professor Carol Jones, Professor Christopher Hughes, Professor Steve Tsang, Dr Malte Kaeding, among many others. Many of those present at the roundtable on 3 July, were willing to contribute to this volume, which in its modest way, seeks to add to the work of the Foreign and Commonwealth Office’s Six-Monthly Report on Hong Kong.

The report is divided into eight chapters which attempt to move forward by theme in a time-linear fashion. The first chapter covers negotiations in the period running up to 1997 and was written by Ambassador Hugh Llewelyn Davies, the Senior British Representative and Ambassador to the Sino-UK Joint Liaison Group. Many of his insights – made at the time – have not been published elsewhere and offer a brief insight into one of the most intense examples of British diplomacy. In the second chapter, Professor Carol Jones has written a critical analysis of the rule of law in Hong Kong, and noting how it has changed over the past decade. In chapter three, John Calverley provides a comprehensive and tightly written account of Hong Kong’s economic situation, charting the successes and growth of the City’s economy. His account is followed in chapter four by the closely related essay on Red Money by Yi Zheng – looking at the political economy of Hong Kong and how Communist-influenced financing has operated in the SAR.

The fifth chapter – written by the University of Surrey’s Dr Malte Kaeding – moves from the PRC’s economic penetration of Hong Kong to its political penetration, with particular reference to patterns of political control and their long-terms effects and the role of the Chinese Liaison Office. Benedict Rogers – infamous now after he was refused entry into Hong Kong – contributes a stirring overview of Hong Kong’s democratic movement, from an international perspective. The seventh chapter by one of Hong Kong’s most prominent localists, Edward Leung, charts the rise of Chinese nationalism on the mainland and notes – with interest – why Hong Kong’s citizens have not been persuaded by PRC-driven narratives focusing on humiliation and instead of moved toward what has come to be called localism.

Finally, in chapter eight, we look to the future of political freedom for Hong Kong in a moving chapter contributed by Nathan Law. Now, perhaps one of Hong Kong’s most famous sons, his instrumental role in the Umbrella Movement, along with that of Joshua Wong and Alex Chow, has become a part of the City’s history. The fact that Mr Law contributes this chapter from inside jail for infractions for which he has paid twice, serve as the greatest reminder to us here in the UK that these freedoms are real and have meaning for those who are – at this moment – fighting for them.

This report seeks to be a stock check of where Hong Kong is twenty years after the Handover. Reading the chapters – from British diplomats to Hong Kong democracy activists – one is struck by the fact that no matter the nationality or age, the underlying theme is the search for the dignity of political rights. Long denied political rights under the British Empire, Hong Kong’s citizens were instead granted economic freedoms. However, as London was wont to do, it imparted the legacy of its own discourses and debates on political rights to the elites of the City, only to have the Chinese Communist

This report seeks to be a stock check of where Hong Kong is twenty years after the Handover. Reading the chapters – from British diplomats to Hong Kong democracy activists – one is struck by the fact that no matter the nationality or age, the underlying theme is the search for the dignity of political rights. Long denied political rights under the British Empire, Hong Kong’s citizens were instead granted economic freedoms. However, as London was wont to do, it imparted the legacy of its own discourses and debates on political rights to the elites of the City, only to have the Chinese Communist Party attempt to push Hong Kong’s citizens back into the box. Reading the latter half of the report, one thing that becomes abundantly clear is that Asia’s youth are less and less content with waiting any longer for the sort of political rights that many of us in the West have taken for granted over the past 150 years.

Indeed, a whole new identity is shaping itself on that very basis. One hopes – though with little confidence – that China’s leaders will heed the lessons of the American Revolution, in which a people’s thirst for liberty became so great, that it finally broke the fraternal bonds which bound colonies to motherland. If Xi can stop projecting the China Dream and listen to the echoes of history – he might hear the thoughtful warning from President John F. Kennedy: “Those who make peaceful revolution impossible will make violent revolution inevitable.”

Dr John Hemmings is the Director of the Asia Studies Centre at the Henry Jackson Society.

民族=People?

咦羅冠聰都有份寫架喎？

係 存在呢個譯法

公民權利和政治權利國際公約

第 壹 編
第一條
一. 所有民族均享有自決權，根據此種權利、自由決定其政治地位並自由從事其經濟、社會與文化之發展。

INTERNATIONAL COVENANT
ON CIVIL AND POLITICAL RIGHTS

PART I

Article 1

1. All peoples have the right of self-determination. By virtue of that right they freely determine their political status and freely pursue their economic, social and cultural development.

仲有呢兩份

經濟、社會與文化權利的國際公約

壹 編
第一條

一. 所有民族均享有自決權，根據此種權利，自由決定其政治地位及自由從事其經濟、社會與文化之發展。

INTERNATIONAL COVENANT
ON ECONOMIC, SOCIAL AND CULTURAL RIGHTS

PART I

Article 1

1. All peoples have the right of self-determination. By virtue of that right they freely determine their political status and freely pursue their economic, social and cultural development.

睇下都好
每次睇到唔同人努力緊
都會燃起返啲希望

Lm

係咪有full report望望？

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

lm

佢指嘅motherland係邊到

支那